\mode<presentation>

% En-tête des transparents
\setbeamertemplate{frametitle}{
    \vskip1em\par
    \usebeamerfont{frametitle}\MakeLowercase{\insertframetitle}\par
    \usebeamerfont{framesubtitle}\MakeLowercase{\insertframesubtitle}\par
}

% Pas de symboles de navigation qui ne servent à rien
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% Pas de ligne d’en-tête qui distraient du titre du transparent
\setbeamertemplate{headline}{}

% Ligne d’information en bas-de-transparent
\setbeamertemplate{footline}{%
    \leavevmode%
    \hbox{%
        \usebeamerfont{footline}%
        \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=3ex,dp=1.25ex,center]{footline}%
            \insertshorttitle~~---~
            \textit{\insertshortsubtitle}
        \end{beamercolorbox}%
        \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=3ex,dp=1.25ex,right]{footline}%
            \insertshortauthor
            \hspace*{2em}
            \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber
            \hspace*{2ex}
        \end{beamercolorbox}%
    }
    \vskip0pt%
}

\mode<all>
